南極洲出現攝氏20.75度破紀錄高溫 融冰迅速摧毀企鵝家園！

南極洲西摩島（Seymour Island）9日測得攝氏20.75度的高溫紀錄，是南極地區氣溫有史以來第一次突破20度，全球氣候變遷已對極地造成嚴重傷害。科學家警告，這個警訊令人不敢置信，也是異常的狀況。

《衛報》（The Guardians）報導，在此次巴西科學家測得逾20度高溫紀錄之前，南極洲的最高溫紀錄是1982年1月在西格尼島（Signy Island ）測得19.8度。此外，南極大陸的溫度也屢破紀錄。阿根廷研究團隊7日在南極的埃斯佩蘭薩研究站（Esperanza research station）測出南極半島的新高溫紀錄：攝氏18.3度。

報導指出，這些數據還須由世界氣象組織（World Meteorological Organization，WMO）核實後確認，但高溫紀錄確實與南極半島和附近島嶼近期的氣溫變化趨勢相符，平均溫度比工業革命之前高出近3度，是地球溫度上升速度最快的地方之一。

聖嬰現象導致異常高溫

多國科學團隊遠端監測南極氣候狀況。來自巴西「Terrantar」研究團隊，在南極23處地區架設監測設備，欲探究氣候變遷對於永凍土和生物的影響。

研究員希佛爾（Carlos Schaefer）說，「我們從許多監測地點測得暖化的趨勢，這是我們從來沒見過的情況。」

希佛爾表示，南極半島的南設得蘭群島（South Shetland Islands）以及西摩島所在的詹姆斯羅斯島群（James Ross archipelago），在過去20年之中溫度一直不穩定，但在21世紀的前10年經歷冷卻後，溫度快速上升。

參與南極研究計畫的巴西科學家指出，異常高溫顯然是受到聖嬰現象（El Niño）影響，「大氣層中的氣候變遷，與永凍土和海洋的變化密切相關，整個情況都是環環相
扣。」

氣候變化對南緯60度以南的陸地、島嶼和海洋的南極洲各處，影響不盡相同。地表上有70%的淡水都以冰和雪的形式儲存在南極洲。若南極洲的冰層全數融化，全球海平面將上升50至60公尺，但這個海平面上升的過程耗時幾個世代。

聯合國科學家預測，至本世紀末，海平面高度將在30公分至110公分之間，至於確切上升程度取決於人類對於減少碳排放做出多少努力。

南極企鵝失去棲地 數量銳減

雖然南極的東部和中部的溫度相對穩定，但是西部地區的情況令人擔心，海洋暖化破壞南極洲的思韋茨冰川（Thwaites Glacier）和松島冰川（Pine Island Glacier），直到目前為止，冰川的融化已造成海平面小幅上升，但是若溫度持續上升，海平面高度可能會出現快速變化。

其中，受氣候影響最鉅的是與南美洲相望的狹長型南極半島。《衛報》團隊近期與環保倡議團體「綠色和平」（Greenpeace）實地走訪，看到發現號灣（Discovery Bay）的冰川已消退100公尺，喬治王島（King George Island）的融雪讓地表黑色岩石裸露而出。

報導指出，雖然每年夏天南極冰層都會出現某種程度的融化，但科學家們表示，融冰現象近幾年來更為明顯，冬季均溫升高程度比先前快速。專家認為，氣候暖化正是導致近年頰帶企鵝（chinstrap penguin，又稱南極企鵝）數量下跌逾50%的原因，企鵝因為融冰而失去棲地。

研究人員希佛爾指出，來自這些地區的觀測數據，也可以反映南極其他地方的情況。「南設得蘭群島和南極半島這類前哨地區十分重要，因為（透過數據）可以預測未來情況的發展。」

關於派口罩，我支持剩係派畀手足，歡迎入嚟屌柒我

召喚冷氣撚

冇用㗎樓主
連登仔只會放低一句環保撚

人類自己條命都唔知保唔保得住啦 依家呢啲時間邊得閒關心佢地丫

冚球剷

諗諗下
啫係呢幾日香港係真。凍過南極
都幾恐怖

係咪要搶定救生衣同像皮艇?

正，終於可以俾人類住，唔知邊個國家搶贏

係時候思考一下水平面上升會有乜影響

南極暖過香港，移民首選👍👍👍

繼續溶係咪會稀釋左d海水 令氣候變化？

好彩北極都有企鵝~~

究竟企鵝會唔會中暑嘅呢？

有時會諗比較極端數字有冇咩意思
平均溫度當然係上升左
但對上一個極端溫度已經係1982年既事，仲要只係低今年好少

就好似假設香港出現38度高溫
破左1960年既紀錄
咁又代表到d咩？1960年已經全球暖化咁口得咁嚴重？
你話一年高過一年，年年破紀錄就驚姐

海景私人樓收皮
沿海城市慢慢沉沒
高地城市開始人滿為患

估下香港收皮先定南極收皮先
我估香港

今次到返我縮落老母西

澳洲又燒左咁多機 之後亞馬遜又燒
平時已經吸少左co2
光完仲要出左大量co2
完全平衡唔到

不如估下坡狗收皮先定香港收皮先

南極自盤古初開以來都係我哋中蟈人不可分割嘅一部分

香港

而家咪年年都破紀錄囉
香港今年1月均溫都破紀錄

車厘？

其實熱嘅地方都有企鵝

點解呢個post會冇㗎?

典知樓主

how dare you

暖化撚快啲入嚟 依家香港仲凍過南極你地點解釋

依家武漢又燒

由肺炎開始。

杏花村變海市蜃樓

溶曬之後 可以發展南極

末世

D北極熊好慘

強烈譴責發展中國家浪費地球資源加劇全球暖化

年年嚟多幾次山竹颱風都走唔甩㗎啦

香港將會成為一個島國

不過下個禮拜又有冬天

10度就叫凍
以前係得幾度

氣候暖化唔會淨係所有地方都會變暖， 同時亦都係加劇冬天嘅寒潮， 令到夏天冬天兩季都走到極端

港島北街道必然會成為威尼斯水道
有埋電車行嘅話 ，十足十攻殼機動隊嘅場景

Push

我仲記得16年嗰陣三四度 可以話係濕凍地獄

大把人冬天都開冷氣就知沒得救

好慘

反暖化撚出嚟講兩句
定係熱到個腦都溶埋？

但係北極海冰面積好似破紀錄

AO剛剛在2.12創下了+6.34的歷史極值，打破了1990年2.26的+5.91的記錄，雖然當前大西洋一個氣壓極低的炸彈氣旋逼近北極圈，但主極渦卷還是被牢牢地鎖在極地， EPS也認為在2月下旬AO指數甚至會打破剛剛創下的極值

在持續的顯著著AO正位相的幫助下，今年北極海冰修補速度遠超近十年來的氣候態平均，往年被認為海冰最大缺口的巴倫支海今年海冰增長速度也快於2010-2019 年的同期平均值，直到2.10，北極海冰創下了過去十一年同時最高值，並且在過去的二十年中，當前的海冰最大面積分佈到了第七-這個數字接近2001-2010年 通常來說，北極海冰面積在3月達到極大值，9月達到極小值，這也意味著在顯著AO正位相的影響下，當前海冰增長速度 和麵積大部分很大的上升空間，甚至有模式認為可能達到甚至超過1981-2010年的三十年同期。

轉貼

水平面上升令奧巴馬用左幾千萬美金買左間沿海別墅

收皮啦，真正影響最大係支那同印度啲工廠重有啲商業大樓，屋企開冷氣影響根本好細

今日好撚熱短褲出街

攪抄

又有OT錢賺

北極熊好慘

香港人：繼續開冷氣 理撚你

叫中國收皮啦
搵我地平民開刀拓7

發展中國家一間廠個排放量係我地平民點環保都補唔番條數

北極細過南極好多好多

澳洲燒左咁多二氧化碳上天, 想唔熱都幾難

From 新聞通識 - 有線電視

歐洲太空總署專家發現 南極冰川大規模崩裂
2020/02/13 12:45

【有線新聞】南極有不少冰川位處海灣，因為和海洋交接，而長期受溫暖海水侵蝕，所以會比一般冰川更加脆弱。

例如松島冰川，融化速度是南極數一數二，早於去年，歐洲太空總署的衛星已經發現松島冰川再次出現明顯裂縫。最近又傳來壞消息，2月9日，裂縫徹底裂開，大片冰川脫離主體，面積達312平方公里，相當於4個香港島那麼大，分離部分隨即進一步碎裂，形成多座冰山漂向海洋。

踏入21世紀後，松島冰川的崩裂變得愈來愈頻密，今次已經是過去二十年來松島冰川第八次崩裂。於二月初，南極半島的溫度錄得破紀錄的攝氏18度，學者擔心今次崩裂只是前奏。

松島冰川位處海灣，令它有閘門的功能，攔著後面更內陸的冰層，當松島冰川一直減弱，阻力減少，內陸的冰層會更易流出大海。美國太空總署估計，如果這一帶的陸上冰層全部融化流出大海，足以令海平面上升1.2米。

應該係會海水上升
好多低窪地區變成第2.3.4個亞特蘭提斯

但係南極係大陸 應該無北極熊咁慘

咁又係

可以有藉口返工遲到

生物係識演變，有咩咁大驚少怪

有絕種相對有新種

可唔可以用印度同中國換南極企鵝

海平面上升
低窪地區

沒錯依家武肺 依然要搵野屌環保撚
繼續掩飾自己罪惡感

🐧

14億支那人開冷氣有問題
780萬香港人開冷氣冇問題

東京, 瀨戶內海,港島東,荷蘭rip

我反而有興趣知道2020年初嘅武漢肺炎會唔會令全球二氧化碳排放量減少一啲？

#等睇數據

唔識開冷氣？

傻閪，咁美國咪始作者

直情取消埋工業好冇呀

早幾個月氣侯變化示威幾多連登仔屌㭍人

咁我有生之年未可以去渡假？
馬爾代夫浸撚到冇咗
我去南極避寒
人地陽光與海灘
我就磁場與企鵝

香港人均碳排放全球前列
inconvenient truth連登仔一向唔鐘意聽

事實係你買咗間廠整既嘢
個碳排放就入咗你數
香港人個個2部手機一櫃衫褲5 6對鞋
20度開冷氣
餐餐大魚大肉

唔好以為自己好無菇
大陸大把賤民窮到日日食草

冰封古代細菌病毒溶解陷球產

起碼美國嘅排放量都低過支那印度多多聲

影響到啲 ocean current
汁:

最好陷球產，冇野好輸

真。獨立

又有新菌

我吔仆街了

冇家？
係畀啲支那狗食咗佢咪得囉

我啲低下階層，想破壞環境嘅能力都冇啦，乜電都慳住開
你同啲大財團有錢佬講環保啦仆街，佢哋做一日嘅效力等於幾百個人一年做嘅，屌你老母

香港人其實可以試下去起個新香港霸定地先

關我撚事已經無乜工業仲要老屈一堆碳排放，屌你老母

而家凍到好似南極咁

How dare u

總之唔好阻我開冷氣 收皮啦環保撚

最好浸撚埋香港

古代雅氏病毒

唔緊要 叫企鵝搬黎香港
連登仔明明話香港十幾度濕凍係凍過外國零下